<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cybervattam </title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Cybervattam </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>களப்பெயர் முறைமை அறிமுகம்</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/dns-introduction/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/dns-introduction/</guid>
      <description>களப்பெயர் முறைமை அறிமுகம் / DNS Introduction களப்பெயர் முறைமை என்பது ஒரு கணினி சேவையகத்தில் இயங்கும் ஒரு சிறப்பு மென்பொருள் ஆகும். இது சேவையக பெயர்கள் மற்றும் அதனுடன் தொடர்புடைய இ.நெறி முகவரி ஆகியவற்றின் விவரங்களை இணைத்துக் கொண்டுள்ளது. இது நமது கைபேசியில் உள்ள தொடர்புகள் செயலி அல்லது தொலைபேசி எண் விவரப் புத்தகத்திற்கு மிகவும் ஒத்திருக்கிறது. இணையம் / அக வளங்களை அணுக உலாவிகள் / பயன்பாடுகளுக்கான களப்பெயர்களை இ.நெறி முகவரிகளுக்கு களப்பெயர் முறைமை மொழிபெயர்க்கிறது. களப்பெயர் முறைமை சேவையகங்கள் சிறப்பு மென்பொருளை இயக்குகின்றன மற்றும் பெயரைத் தீர்க்க சிறப்பு நெறிமுறைகளைப் பயன்படுத்தி தங்களுக்குள்ளே தொடர்பு கொள்கின்றன.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>தகவல் பாதுகாப்பின் தூண்கள்</title>
      <link>/books/cybersecurity/cryptography/cybersecurity-pillars/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/cryptography/cybersecurity-pillars/</guid>
      <description>பாதுகாப்பு முக்கோணம்
இரகசியத்தன்மை அங்கீகரிக்கப்பட்ட நபர்கள் மட்டுமே குறிப்பிட்ட தகவலை அணுகுவதை உறுதிப்படுத்துவது
நம்பகத்தன்மை தகவலை மாற்றவோ / சிதைக்கவோ முடியாது என்பதை உறுதிப்படுத்துவது. தகவல் சரியானதாகவும், உண்மையானதாகவும், நம்பகமானதாகவும் இருக்க வேண்டும். மறுப்பின்மை (Non-Repudiation) பண்புகளையும் கொண்டிருக்க வேண்டும்.
கிடைக்கும் தன்மை அங்கீகரிக்கப்பட்ட பயனர்களுக்கு பிணையங்கள் (network), சேவைகள் (services), இணைப்புகள் (connectivity), பயன்பாடுகள் (applications) மற்றும் தரவு (data) தேவைப்படும்போது சரியான நேரத்தில் நம்பகமாகக் கிடைப்பதை உறுதிப்படுத்துவது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு அறிமுகம்</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/introduction/</guid>
      <description>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு அறிமுகம் பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு என்பது வன்பொருள் (Hardware), மென்பொருள் (Software), கொள்கைகள் (Policies) நடைமுறைகள் (procedures), மக்கள் (People), பாத்திரங்கள் (Roles) ஆகியவற்றின் தொகுப்பாகும்.​​
இந்த தொகுப்பு இலக்கமுறைச் சான்றிதழ்களை (Digital Certificates) உருவாக்க, நிர்வகிக்க, விநியோகிக்க, பயன்படுத்த, சேமிக்க, சரிபார்க்க, திரும்பப்பெற மற்றும் சான்றிதழ் வாழ்நிலைச் சுழற்சியை (Certificate Lifecycle) நிர்வகிக்க பயன்படுகிறது.​​
இது தகவல் பரிமாற்றம் செய்யும் தரப்பினரின் அடையாளத்தை உறுதிப்படுத்தவும், அனுப்பப்படும் தகவல்களை சரிபார்க்கவும் பாதுகாப்பான உள்கட்டமைப்பை வழங்குகிறது.​
பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பின் நோக்கம் இணைய பரிவர்த்தனைகள், இணைய வங்கி மற்றும் மின்னஞ்சல் போன்ற மின்னணு பரிமாற்றத் தகவலின் பாதுகாப்பை எளிதாக்குவதாகும்​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>களப்பெயர் முறைமை படிநிலை</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/dns-hierarchy/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/dns-hierarchy/</guid>
      <description>களப்பெயர் முறைமை படிநிலை / DNS Hierarchy வேர் களப்பெயர் வழங்கன் / Root Name Servers தற்போது 13 வேர் பெயர் வழங்கன்கள் 13 தன்னாட்சி நிறுவனங்கள் மூலம் எவ்வழி பரப்பு திசைவித்தல் நெறிமுறையில் (Anycast Routing Protocol) இயக்கப்படுகிறது இவை ICANN நிறுவனத்தால் நிர்வகிக்கப்படுகின்றன. ஒரு வேர் வழங்கன், ஒரு சுழல்நிலை தீர்வியின் வினவலை ஏற்றுக்கொள்கிறது, அந்த களப்பெயர் விரிவாக்கம் அடிப்படையில், ஒரு மேல் நிலை களப்பெயர் வழங்கனை நோக்கி மடை மாற்றி விடையளிக்கும். https://root-servers.org/
களப்பெயர் முறைமையின் வேர் மண்டல தரவை நிர்வகிக்கிறது. இது களப்பெயர் முறைமை மரத்தில் வரிசைக்கு மேலே உள்ளது. இந்த பணியில் உயர் நிலை களப்பெயர் தரவு பதிவாளர்கள், வேர் களப்பெயர் சேவையகங்களை இயக்கம் அமைப்புகள் மற்றும் ICANN இன் கொள்கை உருவாக்கும் குழு ஆகியவற்றுடன் தொடர்புகொள்வது அடங்கும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>இலக்கமுறைச் சான்றிதழ்</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/digital-certificates/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/digital-certificates/</guid>
      <description>இலக்கமுறைச் சான்றிதழ் / Digital Certificate இலக்கமுறைச் சான்றிதழை ஒரு மின்னணு அடையாள ஆவணமாகக் கருதலாம். இவை X.509 சான்றிதழ் என்றும் அறியப்படுகிறது. இலக்கமுறைச் சான்றிதழ் என்பது ஒரு பொதுத் திறவி மற்றும் அதன் உரிமையாளர் இடையில் ஒரு தொடர்பை ஏற்படுத்த வழிவகுக்கிறது சான்றிதழ் ஆணையத்தால் சான்றளிக்கப்பட்டு உரிமையாளருக்கு வழங்கப்படுகிறது. உரிமையாளர் முடிந்தவரை இலக்கமுறை சான்றிதழை பாதுகாப்பாக வைக்க வேண்டும். ஒரு குறிப்பிட்ட காலம் வரை மட்டுமே செல்லுபடியாகும். இதன் வாழ்க்கைச் சுழற்சியை பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு நிர்வகிக்கிறது.
இலக்கமுறைச் சான்றிதழ் வடிவங்கள் / Digital Certificate Formats PEM format (Privacy Enhanced Mail) / தனியுரிமை மேம்படுத்தப்பட்ட அஞ்சல் இவ்வடிவம் X.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>இந்த முன்னெடுப்பில் பங்களிக்க விருப்பமா?</title>
      <link>/books/aboutus/contribution/contribution/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/aboutus/contribution/contribution/</guid>
      <description>இந்த முன்னெடுப்பில் பங்களிக்க விருப்பமா? இந்த தளத்தில் காணும் படைப்புகளை உங்கள் மொழியில் காண விரும்பினால், நீங்கள் ஆங்கில வடிவில் உள்ள படைப்பை எடுத்து நீங்கள் விரும்பிய மொழிக்கு மொழிமாற்றம் செய்ய உதவலாம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>உரிமங்கள்</title>
      <link>/books/aboutus/licenses/licenses/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/aboutus/licenses/licenses/</guid>
      <description>உரிமங்கள் இந்த தளத்தில் உள்ள அனைத்து படைப்புகளும், படைப்பாக்கப் பொதுமங்கள்-பெயர் குறிப்பிடுதல்-வர்த்தக நோக்கமற்ற-அதே மாதிரி பகிர்தல் (CC-BY-NC-SA 4.0) உரிமத்தின் கீழ் வழங்கப்படுகிறது. இந்த உரிமம்பற்றி மேலும் தெரிந்துகொள்ள, கீழ்காணும் வளங்காட்டியை சொடுக்கவும்.
https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>உரிமங்கள்</title>
      <link>/courses/books/aboutus/licenses/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/courses/books/aboutus/licenses/</guid>
      <description>  உரிமங்கள் 1   உரிமங்கள் 2  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>எங்களை பற்றி</title>
      <link>/books/aboutus/aboutus/aboutus/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/aboutus/aboutus/aboutus/</guid>
      <description>எங்களை பற்றி தகவல் தொழில்நுட்பத்தை அவரவர் தாய் மொழியில் பயில்வதற்கு தேவையான தரவுகளை உருவாக்குவதே இந்த தளத்தின் நோக்கம். தற்போது, ஆங்கிலம் மற்றும் தமிழில் தரவுகள் கிடைக்கின்றன. மற்ற மொழிகளிலும், இதனை கிடைக்கச் செய்வதில் மிகுந்த ஆர்வமாக உள்ளோம். நீங்கள், இதனை உங்கள் மொழியில் கிடைக்க உதவலாம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>எங்களை பற்றி</title>
      <link>/courses/books/aboutus/aboutus/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/courses/books/aboutus/aboutus/</guid>
      <description>  எங்களை பற்றி 1   எங்களை பற்றி 2  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>கட்டச்சங்கிலி</title>
      <link>/courses/books/emergingtech/blockchain/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/courses/books/emergingtech/blockchain/</guid>
      <description>  கட்டச்சங்கிலி 1   கட்டச்சங்கிலி 2  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>கட்டச்சங்கிலி அறிமுகம்</title>
      <link>/books/emergingtech/blockchain/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/emergingtech/blockchain/introduction/</guid>
      <description>கட்டச்சங்கிலி அறிமுகம் கட்டச்சங்கிலி கட்டச்சங்கிலி கட்டச்சங்கிலி</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>பங்களிப்பு</title>
      <link>/courses/books/aboutus/contribution/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/courses/books/aboutus/contribution/</guid>
      <description>  பங்களிப்பு 1   பங்களிப்பு 2  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு</title>
      <link>/courses/books/cybersecurity/pki/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/courses/books/cybersecurity/pki/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மறை நாணயங்கள்</title>
      <link>/courses/books/emergingtech/cryptocurrency/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/courses/books/emergingtech/cryptocurrency/</guid>
      <description>  மறை நாணயங்கள் 1   மறை நாணயங்கள் 2  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மறை நாணயங்கள் அறிமுகம்</title>
      <link>/books/emergingtech/cryptocurrency/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/emergingtech/cryptocurrency/introduction/</guid>
      <description>மறை நாணயங்கள் அறிமுகம் மறை நாணயங்கள் மறை நாணயங்கள் மறை நாணயங்கள்</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மறைப்பியல்</title>
      <link>/courses/books/cybersecurity/cryptography/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/courses/books/cybersecurity/cryptography/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மறைப்பியல் அறிமுகம்</title>
      <link>/books/cybersecurity/cryptography/cryptography-introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/cryptography/cryptography-introduction/</guid>
      <description>மறைப்பியல் அறிமுகம் மறைப்பியல் என்பது மின் வெளியில்(Cyber Space) தகவலை எவ்வாறு மறைத்து பரிமாறி/சேமித்து, மீட்டெப்பது என்பது பற்றியதன் இயல் ஆகும். இது மறையீட்டியல், குறியாக்கவியல் அல்லது கமுக்கவியல் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது. இவ்வியல் கணிதவியல், கணினியியல் மற்றும் பொறியியல் துறைகளின் கூற்றுகளை ஒருசேர உபயோகிக்கும் கூட்டுத் துறையாக விளங்குகிறது. மின் வெளியில் தகவல் பரிமாற்றம் மற்றும் சேமிப்பின் பொழுது, அதன் இரகசியத்தன்மை மற்றும் நம்பகத்தன்மையை காக்க உதவுகிறது
தகவலை பரிமாறும் / சேமிக்கும் முன்னர், அந்த தகவல் மறையாக்க தீர்வுநெறியின் (Encryption Algorithm) உதவியால், மறையாக்க திறவி (Encryption Key) கொண்டு, மறைக்குறியீடாக (Ciphertext) மாற்றப்படும். இச்செயல் மறையாக்கம் (Encryption) என்று அழைக்கப்படுகிறது</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மாற்ற முடியாத வில்லைகள்</title>
      <link>/courses/books/emergingtech/nft/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/courses/books/emergingtech/nft/</guid>
      <description>  மாற்ற முடியாத வில்லைகள் 1   மாற்ற முடியாத வில்லைகள் 2  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மாற்ற முடியாத வில்லைகள் அறிமுகம்</title>
      <link>/books/emergingtech/nft/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/emergingtech/nft/introduction/</guid>
      <description>மாற்ற முடியாத வில்லைகள் அறிமுகம் மாற்ற முடியாத வில்லைகள் மாற்ற முடியாத வில்லைகள் மாற்ற முடியாத வில்லைகள்</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>களப்பெயர் முறைமை வினவல் தீர்வு முறை</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/dns-resolution-process/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/dns-resolution-process/</guid>
      <description>களப்பெயர் முறைமை வினவல் தீர்வு முறை / DNS Query Resolution Process </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பின் கூறுகள்</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/pki-components/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/pki-components/</guid>
      <description>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பின் கூறுகள் (PKI components)   பதிவு ஆணையம் (Registration Authority)​  சான்றிதழ் கோரி விண்ணப்பிக்கும் நபர்கள் மற்றும் நிறுவனங்களின் அடையாளத்தை சரிபார்க்கும் சேவையை செய்கிறது.​    சான்றிதழ் ஆணையம் (Certificate Authority)​  இலக்கமுறைச் சான்றிதழ்களை வழங்கி, சேமித்து, மற்றும் குறியொப்பமிடும் சேவைகளை செய்கிறது.​    மைய களஞ்சியம் / கோப்பகம் (Central Repository)​  திறவிகள் சேமிக்கப்பட்டு அட்டவணைப்படுத்தப்படும் பாதுகாப்பான இடம்;​    சான்றிதழ் மேலாண்மை அமைப்பு (Certificate Management System)​  சேமிக்கப்பட்ட சான்றிதழ்களுக்கான அணுகல் மற்றும் வழங்கப்பட வேண்டிய சான்றிதழ்களை வழங்குவது, சான்றிதழ் வாழ்நிலைச் சுழற்சி (Certificate Lifecycle) போன்றவற்றை நிர்வகிக்கும்    சான்றிதழ் கொள்கை (Certificate Policy)​  பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பின் நடைமுறைகள் தொடர்பான தேவைகளை குறிப்பிடும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மறையாக்க வகைகள்</title>
      <link>/books/cybersecurity/cryptography/encryption-types/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/cryptography/encryption-types/</guid>
      <description>மறையாக்கம் கீழ்காணும் மூன்று வகைகளாக பிரிக்கப்படுகிறது. இவை குறித்து அடுத்து விரிவாக காணலாம். மறையாக்க வகைகள்</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>களப்பெயர் முறைமை ஏடுகள்</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/dns-records/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/dns-records/</guid>
      <description>களப்பெயர் முறைமை ஏடுகள் / DNS Records  A ஏடு – இணைய நெறிமுறை பதிப்பு 4 (IPv4) முகவரி சேமிக்குமிடம் AAAA ஏடு - இணைய நெறிமுறை பதிப்பு 6 (IPv6) முகவரி சேமிக்குமிடம் CNAME ஏடு – மாற்று களப்பெயர் சேமிக்குமிடம், இந்த ஏடு இருந்தால் இ.நெறி முகவரி கொடுக்கப்படாது. MX ஏடு – இந்த களப்பெயர் நோக்கி வரும் மின்னஞ்சல்களை அதன் மின்னஞ்சல் சேவையகத்திற்க்கு மடை மாற்றும் TXT ஏடு – கள நிர்வாகி சில எழுத்துக் குறிப்புகளை சேமிக்குமிடம் NS ஏடு – களத்தின் அதிகார்பபூர்வ களப்பெயர் வழங்கன் முகவரியை சேமிக்குமிடம் SOA ஏடு – கல நிர்வாகி குறித்த தகவல்களை சேமிக்குமிடம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>களப்பெயர் முறைமை மண்டலங்கள்</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/dns-zones/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/dns-zones/</guid>
      <description>களப்பெயர் முறைமை மண்டலங்கள் / DNS Zones களப்பெயர் முறைமை மண்டலம் என்பது ஒரு குறிப்பிட்ட அமைப்பு அல்லது நிர்வாகியால் நிர்வகிக்கப்படும் களப்பெயர் வெளியின் ஒரு பகுதியாகும். களப்பெயர் முறைமை மண்டலம் பல துணை களப்பெயர்களை கொண்டிருக்கலாம் மற்றும் ஒரே சேவையகத்தில் பல மண்டலங்கள் இருக்கலாம். கட்டுப்பாடுகளை ஒப்படைக்க மண்டலங்கள் பயன்படுத்தப்படுகின்றன. களப்பெயர் முறைமை பதிவுகள் (மண்டல கோப்புகள்) அதிகாரப்பூர்வ களப்பெயர் வழங்கனில் இயக்கம் வழிமுறைகள். களப்பெயர் முறைமை பதிவுகள் தொடர் உரை கோப்புகளைக் கொண்டுள்ளன. இவை களப்பெயர் முறைமை தொடரியல் (DNS Syntax) என்று அழைக்கப்படும். இது களப்பெயர் முறைமை வழங்கன் செய்ய வேண்டிய வேலைகளுக்கு இடும் கட்டளைகளை கொண்ட எழுத்துச்சரம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>நம்பிக்கை சங்கிலி</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/chain-of-trust/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/chain-of-trust/</guid>
      <description>நம்பிக்கை சங்கிலி / Chain of Trust நம்பிக்கையின் சங்கிலி பல பகுதிகளைக் கொண்டுள்ளது.
முதலில் ஒரு நம்பிக்கை நங்கூரம் (Trust Anchor). இது வேர் சான்றிதழ் ஆணையம் (Root Certifying Authority) என்றும் அழைக்கப்படுகிறது.
இரண்டாவதாக, ஒரு இடைநிலை சான்றிதழ் ஆணையம் (Intermediate CA). இதன் கட்டுப்பாட்டில் பல துணை இடைநிலை சான்றிதழ் ஆணையங்கள் (Sub CA) இருக்கலாம்.
இந்த இடைநிலை சான்றிதழ் ஆணையம் இறுதி அமைப்புகள் மற்றும் வேர் சான்றிதழ் ஆணையத்தின் இடையே ஒரு அரண் போல் செயல்படுகிறது.
இறுதியில் ஒரு வலைத்தளம், நிறுவனம் அல்லது நபர் போன்ற அமைப்புகளுக்கு வழங்கப்படும் இறுதி அமைப்புச் சான்றிதழ் (End Entity Certificate)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ஒற்றைத் திறவி மறையாக்கம்</title>
      <link>/books/cybersecurity/cryptography/symmetric-key/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/cryptography/symmetric-key/</guid>
      <description>உதாரணமாக முகிலன் ஒரு இரகசிய தகவலை எழிலனுக்கு அனுப்ப விழைகிறார் என எடுத்துக் கொள்வோம். இந்த தகவல் இவர்கள் இருவருக்கு மட்டுமே தெரிய வேண்டிய ஒன்று
தகவலை பரிமாறும் முன்னர், முகிலன் மற்றும் எழிலன் ஒரு இரகசிய சொற்றொடரை தேர்வு செய்வர். இந்த சொற்றொடர் வேறு யாருக்கும் தெரியாது /தெரியவும் கூடாது. இந்த சொற்றொடரை இரகசியத் திறவி என வைத்துக் கொள்வோம்
ஒற்றைத் திறவி மறையாக்கம்
முகிலன் அந்த இரகசியத் திறவியை கொண்டு தன் தகவலை மறையாக்கம் செய்து, மறைக்குறியீட்டை எழிலனுக்கு அனுப்புவார் எழிலன் அதே இரகசியத் திறவியை கொண்டு மறைக்குறியீட்டை மறைநீக்கம் செய்து இயற்தகவலை பெறுவார்
இவ்வாறு ஒரே திறவியை கொண்டு மறையாக்கம் மற்றும் மறைநீக்கம் செய்யும் முறை ஒற்றைத் திறவி மறையாக்கம் என்றும் இரகசியத் திறவி மறைப்பியல் (Secret Key Cryptography) என்றும் அழைக்கப்படுகிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>நம்பிக்கை சேமிப்பகம் / சான்றிதழ் சேமிப்பகம்</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/certificate-store/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/certificate-store/</guid>
      <description>நம்பிக்கை சேமிப்பகம் / சான்றிதழ் சேமிப்பகம் / Trust Stores / Certificate Stores நம்பிக்கை சேமிப்பகம் என்பது இயல்பாக நம்பப்படும் வேர் சான்றிதழ்களின் தொகுப்பாகும்
இவை இயங்குதளம் மற்றும் வலை உலாவிகளை உருவாக்கும் நிறுவனங்களால் பராமரிக்கப்படுகின்றன.
இந்தியாவில் உரிமம் பெற்ற சான்றளிக்கும் ஆணையங்கள் / Licensed Certifying Authorities in India </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>இரட்டைத் திறவி மறையாக்கம்</title>
      <link>/books/cybersecurity/cryptography/asymmetric-key/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/cryptography/asymmetric-key/</guid>
      <description>ஒவ்வொரு நபரிடமும் இரு திறவிகள் இருக்கும். இவை பொதுத் திறவி (Public Key) &amp;amp; தனித் திறவி (Private Key) என்று அழைக்கப்படும். இவை இரண்டும் துணைத் திறவிகள் (Key Pair) என்றும் அழைக்கப்படும். துணைத் திறவிகள் கணித பண்புகளால் பிணைக்கப்பட்டது. ஒரு திறவியில் இருந்து மற்றொரு திறவியை தருவிக்க (Derive) / ஊகிக்க (Guess) முடியாது. பொதுத் திறவியை பொது வெளியில் (மின்னஞ்சல், வலைத்தளம், சமூக ஊடகம் வாயிலாக) பகிர்வர். தனித் திறவியை இரகசியமாக பாதுகாப்பர்.
ஒரு திறவியால் மறையாக்கம் (encryption) செய்த மறைக்குறியீட்டை (cipher text) அதன் துணைத் திறவியால் மட்டுமே மறைநீக்கம் (decryption) செய்ய இயலும்</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>களப்பெயர் முறைமை வகைகள்</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/dns-types/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/dns-types/</guid>
      <description>களப்பெயர் முறைமை வகைகள் / DNS Types அக களப்பெயர் முறைமை / Internal DNS ஒரு நிறுவன தனியார் பிணைபிற்குள் உள்ள சேவையகங்கள் மற்றும் அதன் இணைய நெறிமுறை முகவரியின் தொடர்பை கொண்டுள்ள உள்நோக்கு களப்பெயர் முறைமை
புற களப்பெயர் முறைமை / External DNS இணையம் / பொது பிணையத்தில் தொடர்புகொள்ள கூடியி நிலையில் உள்ள சேவையகங்கள் மற்றும் அதன் இணைய நெறிமுறை முகவரியின் தொடர்பை கொண்டுள்ள உள்நோக்கு களப்பெயர் முறைமை
எதிர் களப்பெயர் முறைமை / Reverse DNS இது ஒரு எதிர் திசை வினவல். ஒரு குறிப்பிட்ட இணைய நெறிமுறை முகவரியை கொண்ட சேவையகத்தின் பெயரை பதிலாக கொடுக்கும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பின் திறன்கள்</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/pki-capabilities/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/pki-capabilities/</guid>
      <description>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பின் திறன்கள் / Public Key Infrastructure Capabilities பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு &amp;ldquo;நம்பிக்கை சேவைகளை“ (Trust Services) வழங்குகிறது
எளிதாக கூறுவதென்றால் நபர்கள் / கணினிகள் / நிறுவனங்களின் செயல்கள் அல்லது வெளியீடுகளை நம்ப உதவுகிறது
நம்பிக்கை சேவையின் நோக்கங்கள் பின்வரும் திறன்களின் அடிப்படையில் அமைகின்றன</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>குறுக்கம்</title>
      <link>/books/cybersecurity/cryptography/hashing/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/cryptography/hashing/</guid>
      <description>குறுக்கம் அல்லது குறுக்க செயல்கூறு (Hash Function) என்பது எந்த ஒரு தரவையும் ஒரு குறிப்பிட்ட நீளம் கொண்ட பதினாறெண்முறை எண்ணாக (Hexadecimal number) மாற்றும் கணித வழிமுறை. இதனை பயன்படுத்த திறவிகள் தேவையில்லை. உள்ளீட்டுத் தரவு எவ்வளவு நீளமாக, பெரிதாக அல்லது வெவ்வேறு வகைகளாக இருந்தாலும், ஒரு தீர்வுநெறி குறிப்பிட்ட நீளம் கொண்ட குறுக்க மதிப்புகளை மட்டுமே வெளிப்படுத்தும்
குறுக்கம்
இந்த குறிப்பிட்ட நீளம் கொண்ட எண் வரிசைக்கு குறுக்க மதிப்பு (Hash Value) அல்லது செய்திச் சுருக்கம் (Message Digest) என்று பெயர். ஒரு சிறிய இடைவெளி வேறுபாடு கூட குறுக்க மதிப்பை மாற்றிவிடும். இதனால், குறுக்க மதிப்பு அதன் தரவின் கைரேகையை போன்று கருதப்படுகிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>களப்பெயர் முறைமை பாதுகாப்பு</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/dnssec/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/dnssec/</guid>
      <description>களப்பெயர் முறைமை பாதுகாப்பு / DNS SEC களப்பெயர் முறைமை பாதுகாப்பின் நோக்கம் களப்பெயர் தரவுகள் மற்றும் அதன் மறைப்பியல் குறியொப்பங்களையும் சேர்த்து ஒரு பாதுகாப்பான களப்பெயர் முறைமையை உருவாக்குவது. தரவின் உரிமையாளர் அவரவர் தரவை ஒப்பமிடுவர்.
குறியொப்பம் சரிபார்த்தலை வசதிப்படுத்த, களப்பெயர் முறைமை பாதுகாப்பு சில புதிய ஏட்டு வகைகளை சேர்த்துள்ளது: RRSIG ஏடு – ஏட்டுத் தொகுப்பின் இலக்கமுறை குறியொப்பத்தை சேமிக்குமிடம் DNSKEY ஏடு – மறையாக்கத்தில் பயன்படுத்தப்படும் பொதுத் திறவியை சேமிக்குமிடம். DS ஏடு – DNSKEY ஏட்டின் குறுக்க மதிப்பை சேமிக்குமிடம் NSEC and NSEC3 ஏடு – குறிப்பிட்ட களப்பெயர் முறைமை ஏடு இல்லை என வெளிப்படையாக தெரிவிக்கும் ஏடு CDNSKEY and CDS ஏடு – ஒரு குழந்தை மண்டலம் தன் பெற்றோர் மண்டலத்தில் உள்ள DS ஏட்டைப் புதுப்பிக்க பயன்படுகிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>இலக்கமுறைக் குறியொப்ப சான்றிதழ் / Digital Signature Certificate​</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/digital-signature-certificate/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/digital-signature-certificate/</guid>
      <description>இலக்கமுறைக் குறியொப்ப சான்றிதழ் வகைகள்​ / Digital Signature Certificate Types​    சான்றிதழ் வகை​ உத்தரவாத நிலை​ பொருந்தக்கூடிய சூழல்     வகுப்பு 1 ​சான்றிதழ்​ (Class 1 Certificate)​ வணிக நிறுவன நபர்கள் மற்றும் தனி நபர்கள் பயன்படுத்துவதற்கு வழங்கப்படும். சந்தாதாரர் வழங்கிய விண்ணப்பத்தில் உள்ள தகவல்கள், நன்கு அங்கீகரிக்கப்பட்ட நுகர்வோர் தரவுத்தளங்களில் உள்ள தகவலுடன் முரண்படவில்லை என்பதை இந்த சான்றிதழ்கள் உறுதிப்படுத்தும்.​ தரவு கசிவு மறையிடர் மற்றும் விளைவுகள் குறைவாக இருக்கும் சூழல்களுக்கு ஒரு அடிப்படை நிலை உத்தரவாதத்தை வழங்குகிறது.​
அதிக முக்கியத்துவம் வாய்ந்ததாக கருதப்படவில்லை.​   வகுப்பு 2 ​சான்றிதழ்​ (Class 2 Certificate)​ வணிக நிறுவன நபர்கள் மற்றும் தனி நபர்கள் பயன்படுத்துவதற்கு வழங்கப்படும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>குறுக்க மரம்/மெர்கல் மரம்</title>
      <link>/books/cybersecurity/cryptography/merkle-tree/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/cryptography/merkle-tree/</guid>
      <description>குறுக்க மரம் அல்லது மெர்க்கல் மரம் என்பது ஒரு மர வடிவம் கொண்ட தொகுப்பு. இதில் ஒவ்வொரு இலை கணுவும் தரவுத் தொகுதியின் குறுக்க மதிப்பால் குறிக்கப்படும், மேலும் ஒவ்வொரு இலை அல்லாத கணுவும் அதன் குழந்தை கணுவின் குறுக்க மதிப்பால் குறிக்கப்படும்.
குறுக்க மரம் என்ற கருவை ரால்ப் மெர்க்கல் 1979 ஆண்டில் காப்புரிமை பெற்றார். இதனால், அவரின் பெயரில் மெர்கல் மரம் என்று அழைக்கப்படுகிறது. இவர் பொது திறவி மறைப்பியலைக் கண்டுபிடித்தவர்களில் ஒருவர். மறைப்பியல் குறுக்கத்தின் கண்டுபிடிப்பாளர்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>போக்குவரத்து அடுக்கு பாதுகாப்பு மேல் களப்பெயர் முறைமை வினவல்</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/dns-over-tls/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/dns-over-tls/</guid>
      <description>போக்குவரத்து அடுக்கு பாதுகாப்பு மேல் களப்பெயர் முறைமை வினவல் / DNS over TLS (DOT) போக்குவரத்து அடுக்கு பாதுகாப்பு மேல் களப்பெயர் முறைமை வினவல் என்பது ஒரு பாதுகாப்பு நெறிமுறை. இது களப்பெயர் முறைமை வினவல்களை மறையாக்கம் செய்து போக்குவரத்து அடுக்கு பாதுகாப்பு நெறிமுறை மேல் அந்த வினவல் தரவுகளை கிளையனிலிருந்து சுழல்நிலை தீர்விகளுக்கு பாதுகாப்பாக அனுப்பும். இதன் நோக்கம் தகவல் பரிமாற்றத்தின் பொது இடை வருவோர் அந்த தகவலை ஒட்டுக்கேட்பதை தடுத்தல் மற்றும் தகவலை மாற்ற / சிதைக்க முடியாதவாறு பாதுகாத்தல்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>போக்குவரத்து அடுக்கு​ பாதுகாப்புச் சான்றிதழ்​ / Transport Layer Security Certificate​​</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/tls/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/tls/</guid>
      <description>போக்குவரத்து அடுக்கு பாதுகாப்புச் சான்றிதழ் வகைகள்​ / Transport Layer Security Certificate Types​ 1. களப்பெயர் சரிபார்த்தல்​ / Domain validation குறைந்த அளவிலான உறுதி நிலையை அளிக்கிறது. இவ்வகைச் சான்றிதழ்கள் பெற எளிதானவை. வலைத்தளத்தின் களப்பெயர் மட்டுமே சரிபார்க்கப்படும்​. இச்சான்றிதழ்களைக் கொண்ட வலைத்தளங்களில் பாதுகாப்பான பூட்டு சின்னம் மட்டுமே இருக்கும். அந்த வலைத்தளத்தின் உரிமையாளர் பெயரோ அல்லது வணிக நிறுவன பெயரோ இருக்காது. ​எனவே, பாதுகாப்பான அடையாளம் இருந்தபோதிலும், பார்வையாளர்கள் வலைத்தளம் உண்மையில் அவர்கள் தேடும் வணிகத்திற்கு சொந்தமானதா என்பதை சரிபார்க்க எந்த வழியும் இல்லை.
2. நிறுவனம் சரிபார்த்தல் ​/ Organization Validation இதுவே மிகவும் பொதுவாக பயன்படுத்தப்படும் பாதுகாப்பு உறுதி நிலை​.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>பொதுத் திறவி மறைப்பியல் பண்புகள்</title>
      <link>/books/cybersecurity/cryptography/public-key-cryptography-properties/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/cryptography/public-key-cryptography-properties/</guid>
      <description>பொதுத் திறவி மறைப்பியல் - இரகசியத்தன்மை உதாரணமாக முகிலன் ஒரு தகவலை எழிலனுக்கு அனுப்ப விழைகிறார் என எடுத்துக் கொள்வோம். இந்த தகவல் இவர்கள் இருவருக்கு மட்டுமே தெரிய வேண்டிய ஒன்று. முகிலன் எழிலனின் பொதுத் திறவியை கொண்டு அந்த தகவலை மறையாக்கம் செய்து மறைக்குறியீட்டை எழிலனுக்கு அனுப்புவார். எழிலனின் தனித் திறவியை தவிர வேறு எந்த திறவியாலும் மறைக்குறியீட்டை மறைநீக்கம் செய்ய இயலாது என்பதால் எழிலனால் மட்டுமே அந்த தகவலை மறைநீக்கம் செய்ய முடியும்
இதனால் தகவலின் இரகசியத்தன்மை பண்பு காக்கப்படுகிறது.
பொதுத் திறவி மறைப்பியல் - நம்பகத்தன்மை உதாரணமாக முகிலன் எழிலனுக்கு அதிகாரபூர்வமாக ஒரு தகவலை அனுப்ப விழைகிறார் என எடுத்துக் கொள்வோம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>பாதுகாப்பான மீவுரை பரிமாற்ற நெறிமுறை மேல் களப்பெயர் முறைமை</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/dns-over-https/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/dns-over-https/</guid>
      <description>பாதுகாப்பான மீவுரை பரிமாற்ற நெறிமுறை மேல் களப்பெயர் முறைமை / DNS over HTTPS (DOH) பாதுகாப்பான மீவுரை பரிமாற்ற நெறிமுறை மேல் களப்பெயர் முறைமை வினவல் என்பது ஒரு பாதுகாப்பு நெறிமுறை. இது களப்பெயர் முறைமை வினவல்களை மறையாக்கம் செய்து பாதுகாப்பான மீவுரை பரிமாற்ற நெறிமுறை (HTTPS) மேல் அந்த வினவல் தரவுகளை கிளையனிலிருந்து சுழல்நிலை தீர்விகளுக்கு பாதுகாப்பாக அனுப்பும். இதன் நோக்கம் தகவல் பரிமாற்றத்தின் பொது இடை வருவோர் அந்த தகவலை ஒட்டுக்கேட்பதை தடுத்தல் மற்றும் தகவலை மாற்ற / சிதைக்க முடியாதவாறு பாதுகாத்தல்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>குறியீடு ஒப்பமிடல் சான்றிதழ் / Code Signing Certificate</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/code-signing/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/code-signing/</guid>
      <description>குறியீடு ஒப்பமிடல் சான்றிதழ் / Code Signing குறியீடு ஒப்பமிடல் என்பது மென்பொருள் (இயக்கக்கூடிய கோப்புகள் மற்றும் மூல குறியீடு) பதிப்பாளரை அடையாளப்படுத்த இலக்கமுறை முறையில் ஒப்பமிடுவது.​ மேலும், இது ஒப்பமிடப்பட்ட நேரத்திலிருந்து மென்பொருள் மாற்றப்படவில்லை அல்லது சிதைக்கப்படவில்லை என்பதற்கு உத்தரவாதம் அளிக்கிறது. இதனை சரிபார்க்க குறுக்க மதிப்புகளை பயன்படுத்துகிறது. ​குறியீடு ஒப்பமிடல் வழியாக மென்பொருள் அடையாளம் / சான்றுறுதி அளிக்கும் இம்முறையின் பாதுகாப்பு, ஒப்பமிடும் திறவிகளின் பாதுகாப்பைப் பொறுத்தது. இந்த அமைப்பின் நம்பகத்தன்மை மென்பொருள் வெளியீட்டாளர்கள் தங்கள் தனித் திறவிகளை பாதுகாப்பதை நம்பியுள்ளது​. எனவே, பாதுகாப்பான, சேதமடையாத, மறைப்பியல் வன்பொருள் சாதனங்களில் திறவிகளை சேமிப்பது மிகவும் பாதுகாப்பானது மற்றும் சிறந்த நடைமுறையாக கருதப்படுகிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மறைப்பியல் ஒப்பீடு</title>
      <link>/books/cybersecurity/cryptography/crytography-comparison/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/cryptography/crytography-comparison/</guid>
      <description>இரகசியத் திறவி மறைப்பியல்  ஒற்றைத் திறவி மறைப்பியல் இரகசியத் திறவி மறைப்பியல் என்றும் அறியப்படுகிறது மறையாக்கம் மற்றும் மறைநீக்கம் செய்ய ஒரே திறவி பயன்படுத்தப்படும்மறையாக்கம் மற்றும் மறைநீக்கம் செய்ய ஒரே திறவி பயன்படுத்தப்படும் இரகசியத்தன்மை பண்பை மட்டுமே அளிக்கிறது பொதுவாக மறையாக்கம் / மறைநீக்கம் வேகமாக நிகழும் திறவி மேலாண்மை சற்றே கடினமானது இரகசியத் திறவி வெளியில் கசிந்தால் அதைக்கொண்டு யார் வேண்டுமானாலும் மறைநீக்கம் செய்ய இயலும். இதனால் இரகசியத் திறவியை அனைத்து பயன்பாட்டாளர்களும் பாதுகாப்பாக வைக்க வேண்டும்.  பொதுத் திறவி மறைப்பியல்  இரட்டைத் திறவி மறைப்பியல் பொதுத் திறவி மறைப்பியல் என்றும் அறியப்படுகிறது மறையாக்கம் செய்ய ஒரு திறவி மற்றும் மறைநீக்கம் செய்ய மற்றொரு திறவி என இரண்டு திறவிகள் பயன்படுத்தப்படும் இரகசியத்தன்மை மற்றும் நம்பகத்தன்மை பண்பை அளிக்கிறது மறையாக்கம் / மறைநீக்கம் சற்றே மெதுவாக நிகழும் திறவி மேலாண்மை மிக சிக்கலானது ஒரு திறவியால் மறையாக்கம் செய்த மறைக்குறியீட்டை அதன் துணைத் திறவியால் மட்டுமே மறைநீக்கம் செய்ய இயலும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மறக்கும் களப்பெயர் முறைமை</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/odoh/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/odoh/</guid>
      <description>மறக்கும் களப்பெயர் முறைமை / Oblivious DNS (ODoH) மறக்கும் களப்பெயர் முறைமை என்பது IETF-ஆல் உருவாக்கப்பட்டு வரும் ஒரு வளர்ந்து வரும் நெறிமுறை ஆகும். இது பொதுத் திறவி மறைப்பியல், பிணைய பதிலி, இலக்கு தீர்வி ஆகியவற்றை களப்பெயர் முறைமை வினவல் தீர்வு முறையில் சேர்க்கிறது. இது பயனர்களுக்கும் சுழல்நிலை தீர்விகளுக்கு இடையில் ஒரு பாதுகாப்பு அரணாக செயல்படுகிறது. ஒரு பயனர் அவரவர் விருப்பப்படி ஒரு பதிலி மற்றும் இலக்கை தேர்வு செய்யலாம். இந்த இரண்டு கூறுகள் சேர்க்கப்படுவதால், எப்போதும் பயனர் மட்டுமே களப்பெயர் முறைமை வினவல் தீர்வு மற்றும் அவர் சொந்த இ.நெறி முகவரி இரண்டையும் காண முடியும் என்று உத்தரவாதம் அளிக்கிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>நேர முத்திரையிடல் / Time Stamping</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/time-stamping/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/time-stamping/</guid>
      <description>நேர முத்திரையிடல் / Time Stamping நேர முத்திரையிடல் என்பது ஒரு ஆவணத்தின் உருவாக்கம் மற்றும் மாற்றியமைக்கும் நேரங்களை பாதுகாப்பாக கண்காணிக்கும் செயல்முறையாகும். இவ்வாறு வழங்கப்படும் முத்திரை, நம்பகமான நேர முத்திரை (Trusted Time Stamp) என்று அழைக்கப்படும். இங்கே பாதுகாப்பு என்பது நேரம் பதிவு செய்யப்பட்டவுடன், அந்த ஆவணத்தின் உரிமையாளர் உள்பட எவரும் ஆவணத்தை மாற்ற முடியாது என்பதை உறுதிப்படுத்துவது. இலக்கமுறைக் குறியொப்பம் அல்லது குறியீடு குறியொப்பத்துடன் நம்பகமான நேர முத்திரையைச் சேர்ப்பது, அந்த ஒப்பமிடப்பட்ட தரவு, ஆவணம் அல்லது குறியீட்டுக்கு கூடுதல் நம்பகத்தன்மையை அளிப்பதுடன் பரிவர்த்தனை நடந்த நம்பகமான தேதி மற்றும் நேரத்தையும் வழங்குகிறது. ஒரு ஆவணம் அல்லது குறியீடு எந்த தேதி மற்றும் நேரத்தில் ஒப்பமிடப்பட்டுள்ளது என்பதை நம்பகமாக குறிப்பிடுவதற்கு ஒரு நம்பகமான நேர முத்திரையிடல் ஆணையம் (Trusted Time Stamping Authority) பயன்படுத்தப்படுகிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மறையாக்க பயன்பாடுகள்</title>
      <link>/books/cybersecurity/cryptography/encryption-usecases/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/cryptography/encryption-usecases/</guid>
      <description>ஒற்றைத் திறவி மறையாக்கம் தீர்வுநெறி  நவீன மறையாக்க தரப்பாடு (AES) தரவு மறையாக்க தரப்பாடு (DES) Two Fish / Blow Fish RC4, RC5, RC6  பயன்பாடுகள்  நிலைவட்டு (HDD) மறையாக்கம் திடநிலை சேமிப்பகம் (SSD) மறையாக்கம் மேகக் கணிமை சேமிப்பகம் (Cloud Storage) மறையாக்கம் மெய்நிகர் சேமிப்பகம் (Virtual Storage) மறையாக்கம்  இரட்டைத் திறவி மறையாக்கம் தீர்வுநெறி  Rivest Shamir Adleman (RSA) Diffie-Hellman இலக்கமுறைக் குறியொப்ப தீர்வுநெறி (DSA) நீள்வட்ட வளைவு மறைப்பியல் (ECC)  பயன்பாடுகள்  போக்குவரத்து அடுக்கு பாதுகாப்பு (TLS/SSL) இலக்கமுறைக் குறியொப்பம் (Digital Signature) மெய்நிகர் தனியார் பிணையம் (VPN) பாதுகாப்பான மீவுரை பரிமாற்ற நெறிமுறை (HTTPS)  குறுக்கம் தீர்வுநெறி  செய்திச் சுருக்கம் (MD2, MD4, MD5) பாதுகாப்பான குறுக்க தீர்வுநெறி (SHA-1, SHA-256, SHA384 &amp;amp; SHA-512)  பயன்பாடுகள்  கடவுச்சொல் குறுக்கம் (Password Hash) மென்பொருள் நம்பகத்தன்மை (Software Integrity) கோப்பு நம்பகத்தன்மை (File Integrity) கட்டச்சங்கிலி / தொடரேடு (Blockchain)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DNS 64 &amp; NAT 64</title>
      <link>/books/cybersecurity/dns/dns64-nat64/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/dns/dns64-nat64/</guid>
      <description>DNS 64 &amp;amp; NAT 64 DNS64 என்பது ஒரு களப்பெயர் வழங்கனிடம் ஒரு குறிப்பிட்ட களத்தின் AAAA ஏட்டைக் கோரும்போது, அங்கே A ஏடு மட்டுமே இருந்தால், A ஏடு தரவை AAAA ஏடு தரவாக இணைப்பாக்கும். (Synthesizes the AAAA records from the A records).
இணைப்பாக்கம் செய்யப்பட்ட முகவரியில் முதல் பகுதி ஒரு இ.நெறி ப6/இ.நெறி ப4 பெயர்ப்பியை குறிக்கும். அதன் இரண்டாம் பகுதி இ.நெறி ப4 முகவரியை உட்பொதிக்கும். இந்த பெயர்ப்பி பொதுவாக NAT64 வழங்கன் என்று அழைக்கப்படும்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>மின்னஞ்சல் மறையாக்கம் / Email Encryption</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/email-encryption/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/email-encryption/</guid>
      <description>மின்னஞ்சல் மறையாக்கம் | Email Encryption மின்னஞ்சல் சரிபார்த்தல் / Email Validation இந்த செயல்முறைக்கு சரியான மின்னஞ்சல் முகவரி மற்றும் களப்பெயர் சரிபார்த்தல் தேவைப்படுகிறது.
தனிநபர் / பணியாளர் சரிபார்த்தல் / Individual Validation இந்த செயல்முறை ஒவ்வொரு பணியாளரையும் தனித்தனியாக அடையாளம் காண்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. இவ்வகைச் சான்றிதழ்களில் மின்னஞ்சல் முகவரியுடன் அதன் உரிமையாளர் பெயரும் இணைத்து வழங்கப்படும். இதனைப் பெற அரசாங்கத்தால் வழங்கப்பட்ட அடையாள அட்டை மற்றும் சரிபார்க்கப்பட்ட மின்னஞ்சல் முகவரி அவசியம் தேவை.
நிறுவன சரிபார்த்தல் / Organization Validation குறிப்பிட்ட பெயர் கொண்ட நிறுவனம் உள்ளது மற்றும் செயல்படுகிறது என்பதை சரிபார்ப்பது இந்த செயல்முறையின் நோக்கமாக உள்ளது.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
