<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு (Public Key Infrastructure PKI) on Cybervattam </title>
    <link>/books/cybersecurity/pki/</link>
    <description>Recent content in பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு (Public Key Infrastructure PKI) on Cybervattam </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</lastBuildDate><atom:link href="/books/cybersecurity/pki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு அறிமுகம்</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/introduction/</guid>
      <description>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு அறிமுகம் பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பு என்பது வன்பொருள் (Hardware), மென்பொருள் (Software), கொள்கைகள் (Policies) நடைமுறைகள் (procedures), மக்கள் (People), பாத்திரங்கள் (Roles) ஆகியவற்றின் தொகுப்பாகும்.​​
இந்த தொகுப்பு இலக்கமுறைச் சான்றிதழ்களை (Digital Certificates) உருவாக்க, நிர்வகிக்க, விநியோகிக்க, பயன்படுத்த, சேமிக்க, சரிபார்க்க, திரும்பப்பெற மற்றும் சான்றிதழ் வாழ்நிலைச் சுழற்சியை (Certificate Lifecycle) நிர்வகிக்க பயன்படுகிறது.​​
இது தகவல் பரிமாற்றம் செய்யும் தரப்பினரின் அடையாளத்தை உறுதிப்படுத்தவும், அனுப்பப்படும் தகவல்களை சரிபார்க்கவும் பாதுகாப்பான உள்கட்டமைப்பை வழங்குகிறது.​
பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பின் நோக்கம் இணைய பரிவர்த்தனைகள், இணைய வங்கி மற்றும் மின்னஞ்சல் போன்ற மின்னணு பரிமாற்றத் தகவலின் பாதுகாப்பை எளிதாக்குவதாகும்​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பின் கூறுகள்</title>
      <link>/books/cybersecurity/pki/pki-components/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:02:50 -0700</pubDate>
      
      <guid>/books/cybersecurity/pki/pki-components/</guid>
      <description>பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பின் கூறுகள்   பதிவு ஆணையம் (Registration Authority)​  சான்றிதழ் கோரி விண்ணப்பிக்கும் நபர்கள் மற்றும் நிறுவனங்களின் அடையாளத்தை சரிபார்க்கும் சேவையை செய்கிறது.​    சான்றிதழ் ஆணையம் (Certificate Authority)​  இலக்கமுறைச் சான்றிதழ்களை வழங்கி, சேமித்து, மற்றும் குறியொப்பமிடும் சேவைகளை செய்கிறது.​    மைய களஞ்சியம் / கோப்பகம் (Central Repository)​  திறவிகள் சேமிக்கப்பட்டு அட்டவணைப்படுத்தப்படும் பாதுகாப்பான இடம்;​    சான்றிதழ் மேலாண்மை அமைப்பு (Certificate Management System)​  சேமிக்கப்பட்ட சான்றிதழ்களுக்கான அணுகல் மற்றும் வழங்கப்பட வேண்டிய சான்றிதழ்களை வழங்குவது, சான்றிதழ் வாழ்நிலைச் சுழற்சி (Certificate Lifecycle) போன்றவற்றை நிர்வகிக்கும்    சான்றிதழ் கொள்கை (Certificate Policy)​  பொதுத் திறவி உள்கட்டமைப்பின் நடைமுறைகள் தொடர்பான தேவைகளை குறிப்பிடும்.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
